{
    "template":{
        "description":"",
        "dialogues":[]
    },
    "Seigneur de Dragonoville":{
        "description":"Le joueur demande audience devant Drakan IX, seigneur de Dragonoville, et Grand Maître des Barbares.",
        "dialogues":[
            {
                "question":"Quand est-ce que l'Empereur arrive à Dragonoville ?",
                "answer":"Il arrivera 3 jours avant le début du festival.",
                "need":"before_cesar",
                "unlock":"emperor_arrival"
            },
            {
                "question":"Est-ce que tout est fait pour assurer la protection de l'Empereur pendant son séjour à Dragonoville ?",
                "answer":"Oui, la garde de la ville sera renforcée par les chevaliers barbares, et César sera accompagné par sa garde prétorienne. César séjournera ici, à la forteresse. Durant le festival, toute personne cherchant à accéder à l'esplanade des Temples ou à la forteresse sera fouillée.",
                "need":"emperor_arrival",
                "unlock":""
            },
            {
                "question":"Qu'est-ce que vous faites par rapport aux attaques de pirates ?",
                "answer":"Nous prenons cette affaire très au sérieux. Ils sont une plaie pour le commerce de la ville ! J'envoie régulièrement des troupes et des fonds au port de Dragonoville, afin d'organiser des expéditions contre l'archipel Méga Blocks.",
                "need":"pirates",
                "unlock":""
            }
        ]
    },
    "Un commerçant de Dragonoville":{
        "description":"Le joueur interroge un commerçant, à la recherche d'indices sur les événements à venir.",
        "dialogues":[
            {
                "question":"Qu'est-ce que vous vendez ?",
                "answer":"J'importe des denrées rares depuis nos colonies lointaines, elles s'arrachent à prix d'or à Dragonoville !",
                "need":"",
                "unlock":""
            },
            {
                "question":"Comment se porte le commerce ?",
                "answer":"Il aurait dû être florrissant, avec l'afflux de personnes venues de tout l'Empire pour le Festival de Dragono ! Malheureusement, une grande partie des marchandises que je voulais importer a disparue aux mains de pirates ! Quelle tragédie !",
                "need":"",
                "unlock":"pirates"
            },
            {
                "question":"Vous avez été victime de pirates ?",
                "answer":"Oui ! Ces chiens se terrent dans les îles de l'archipel Méga-Block, et attaquent les navires de commerce impériaux avant de disparaître !",
                "need":"pirates",
                "unlock":""
            }
        ]
    },
    "Haut Prêtre de Dragono": {
        "description": "Le joueur demande audience avec le Haut Prêtre de Dragono, le gardien du temple dédié au dieu Dragono.",
        "dialogues": [
          {
            "question": "Peut-on en savoir plus sur les visions dont vous avez parlé lors de votre dernier sermon ?",
            "answer": "Les visions que j'ai reçues sont des avertissements des dieux sur le destin de l'Empire. Ils sont mécontents de notre état actuel et nous avertissent de leur colère imminente. Nous devons nous assurer d'être en bons termes avec les Divins pour éviter leur terrible châtiment.",
            "need": "",
            "unlock": ""
          },
          {
            "question": "Avez-vous des informations sur une quelconque conspiration contre l'Empereur ou la ville de Dragonoville ?",
            "answer": "Non, je n'ai pas de telles informations. Mais je vous exhorte à rester vigilant. Les forces du mal sont toujours à l'œuvre, cherchant à semer la discorde et le chaos. Restez en prière et les dieux veilleront sur nous.",
            "need": "",
            "unlock": ""
          }
        ]
    },
      "Seigneur d'Alaris": {
        "description": "Le joueur cherche audience avec Guildebard VI, le Seigneur d'Alaris, un personnage influent de la région.",
        "dialogues": [
          {
            "question": "Pourquoi y a-t-il une augmentation de l'activité militaire à Alaris ?",
            "answer": "L'augmentation de l'activité militaire à Alaris est due à des opérations de routine pour lutter contre les bandits et assurer la sécurité de nos frontières. Rien à craindre, citoyen.",
            "need": "military_activity_in_alaris",
            "unlock": "bandits"
          },
          {
            "question": "Mais où sont passés tous les gardes de la ville ?",
            "answer": "Hmmm, il n'y a pas de quoi s'inquiéter. Je les ai juste envoyés combattre une bande de bandits de la Grande Forêt Noire.",
            "need": "",
            "unlock": "expedition_alaris"
          },
          {
            "question": "Pouvez-vous me donner plus de détails sur cette expéditions contre les bandits ?",
            "answer": "Euh, oui, c'est un groupe local de bandits... ils sont connus sous le nom de... les sales voleurs... Leur repaire est... hmmm... quelque part dans la forêt... Ils ont déjà fait quelques raids dans les villages voisins... Nous voulons faire un exemple pour les autres bandits...",
            "need": "expedition_alaris",
            "unlock": "explication_louche"
          },
          {
            "question": "Avez-vous entendu parler d'une conspiration ou de quelque chose de suspect se déroulant dans la région ?",
            "answer": "Non, je n'ai aucune information sur une quelconque conspiration. Alaris est une ville pacifique et prospère, loin des intrigues politiques de Dragonoville.",
            "need": "",
            "unlock": ""
          }
        ]
    },
    "Grand Maître de la Guilde des Artisans":{
        "description":"Le joueur cherche à obtenir des informations auprès du Grand Maître de la Guilde des Artisans de Dragonoville, une figure influente dans la vie économique de la ville.",
        "dialogues":[
            {
            "question":"Quelle est la situation économique actuelle de Dragonoville ?",
            "answer":"Dragonoville prospère grâce à son industrie sidérurgique florissante, qui tire parti de la chaleur volcanique pour produire de l'acier de haute qualité. Le commerce est également dynamique, avec une demande soutenue pour nos produits artisanaux.",
            "need":"",
            "unlock":""
            },
            {
            "question":"Avez-vous entendu parler de rumeurs concernant une conspiration contre l'Empereur ?",
            "answer":"Oui, j'ai entendu parler de rumeurs selon lesquelles des forces malveillantes pourraient chercher à perturber le festival. Mais tant que nos gardes restent vigilants et que nous nous tenons unis en tant que communauté, je suis sûr que nous surmonterons tout défi qui se présentera à nous.",
            "need":"",
            "unlock":""
            },
            {
            "question":"Quelle sont les principales guildes à Dragonoland ?",
            "answer":"Il y en a de nombreuses, et elles sont toutes très influentes. La plus riche est la Guilde des Marchands, elle fait pression sur les seigneurs pour baisser les taxes, et sur nous pour les prix. Il y a également la guilde des Guerriers à Pontcastel, ou celle des Gladiateurs à Chiotchiotville",
            "need":"",
            "unlock":"pression_marchands"
            }
        ]
    },
    "Un marchand ambulant":{
        "description":"Le joueur croise un marchand ambulant originaire d'Alaris, une ville voisine de Dragonoville. Il est en train de déballer ses marchandises sur la place du marché.",
        "dialogues":[
            {
            "question":"Qu'avez-vous à vendre ?",
            "answer":"Je vends des poteries produites à Alaris. La qualité n'est pas terrible, mais elles sont très peu chères. Regardez par vous-même.",
            "need":"",
            "unlock":""
            },
            {
            "question":"Avez-vous remarqué quelque chose d'inhabituel à Alaris ces derniers temps ?",
            "answer":"Oui, j'ai été très étonné la dernière fois que je m'y suis rendu, je n'y avais jamais vu autant de gardes !",
            "need":"",
            "unlock":"military_activity_in_alaris"
            },
            {
            "question":"Comment trouvez-vous Dragonoville par rapport à Alaris ?",
            "answer":"Dragonoville est une ville impressionnante, bien différente d'Alaris. Les palais en pierre noire et les fortifications imposantes sont vraiment magnifiques. Mais je préfère le calme de notre petite ville d'Alaris.",
            "need":"",
            "unlock":""
            }
        ]
    },
    "Un tavernier d'Alaris":{
        "description":"Le joueur entre dans une taverne, afin de receuillir discrétement des informations sur Alaris. La taverne est bien remplie, et l'ambiance est animée. Le joueur interroge le tavernier.",
        "dialogues":[
            {"question":"Est-ce que beaucoup de voyageurs viennent à Alaris ?",
            "answer":"Oui, Alaris est située sur la route qui mène de Petit-chienville à Dragonoville. Elle est très fréquentée, en particulier à l'aproche du festival.",
            "need":"",
            "unlock":"route_petitchienville"
            },
            {"question":"Est-ce que l'Empereur va passer par ici pour venir à Dragonoville ?",
            "answer":"Non, il va arriver par bateau, par le port de Dragonoville.",
            "need":"route_petitchienville",
            "unlock":""
            },
            {"question":"Avez-vous remarqué une activité militaire inhabituelle à Alaris ces derniers temps ?",
            "answer":"Oui, il y a eu beaucoup de mouvement militaire récemment. Les troupes se sont rassemblées et ont quitté la ville il y a quelques jours. On dit qu'elles sont parties vers le sud, mais personne ne sait exactement pourquoi.",
            "need":"military_activity_in_alaris",
            "unlock":""
            },
            {"question":"Y a-t-il beaucoup de bandits dans la région ?",
            "answer":"Oui, malheureusement, beaucoup trouvent refuge dans la Grande Forêt Noire, et attaquent les voyageurs ou font des raids sur les villages.",
            "need":"bandits",
            "unlock":""
            }
        ]
    },
    "Gouverneur du Port de Dragonoville": {
        "description": "Le joueur demande audience devant le Gouverneur du Port de Dragonoville, chargé de superviser les activités maritimes et le commerce de la ville.",
        "dialogues": [
            {
            "question": "Quelles sont les nouvelles concernant le trafic maritime récent ?",
            "answer": "Le trafic maritime est fluide ces derniers temps. Les navires marchands et les flottes de pêche rentrent régulièrement au port, et aucun incident majeur n'a été signalé.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Y a-t-il une recrudescence de piraterie ?",
            "answer": "Pas particulièrement. Nous lançons régulièrement des expéditions avec notre flotte militaire pour éradiquer ces rats, mais ils reviennent toujours !",
            "need": "pirates",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Avez-vous remarqué une activité suspecte autour du port récemment ?",
            "answer": "Rien d'inhabituel à signaler. Les douaniers font leur travail pour assurer la sécurité du port et de ses environs. Nous n'avons pas remarqué d'activités suspectes ou de présence de navires pirates dans les parages.",
            "need": "",
            "unlock": "pirates"
            }
            
        ]
    },
    "Érudit":{
        "description":"Au détour de couloirs de la forteresse, vous arrivez dans la grande bibliothèque. Dans ce lieu immense aux allures de cathédrale, on peut trouver certains des plus anciens manuscripts jamais écrits. Assis à une table, un érudit griffonne sur un parchemin.",
        "dialogues":[
            {
                "question": "Pouvez-vous m'en dire plus sur l'histoire de Dragonoville ?",
                "answer": "Ah, l'histoire de Dragonoville est riche et fascinante ! Elle remonte à des millénaires, lorsque les compagnons de Dragonvir ont trouvé refuge au pied du volcan face aux oppresseurs Papos. Les premiers habitants vivaient dans des constructions troglodytes, ici, au niveau de la Forteresse. Un important réseau de tunnels date de cette époque. Enfin, la plupart ont été construits après... Bref, au début de l'Empire, Dragonoville est devenue l'une des 2 capitales de l'empire, et a grandement prospéré.",
                "need": "",
                "unlock": "Dragonvir"
            },
            {
                "question": "Qui était Dragonvir ?",
                "answer": "Quoi, vous ne connaissez pas Dragonvir ? L'un des libérateurs du joug des Papos, le fondateur de cette ville, élu par Dragono, et accessoirement l'un des fondateurs de l'Empire ? Décidément, la jeunesse ne sait plus rien de nos jours !",
                "need": "Dragonvir",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Pouvez-vous me parler des Papos ? Quelle est leur influence sur l'Empire et son histoire ?",
                "answer": "Nos plus anciennes archives datent d'une période où nous étions sous domination Papo, où ils nous utilisaient comme esclaves ou pour nous sacrifier au dieu du Mal. Depuis notre libération par les fondateurs de l'Empire, nous avons été en guerre de très nombreuses fois. Nous ne savons somme toute pas grand chose de leur royaume, si ce n'est qu'il est très vaste, composé de terres inhospitalières, de déserts, de jungles... Un gros volcan, antithèse de celui de Dragonoville, est situé au centre de leurs terres. L'esprit du Dieu du Mal y serait prisonnier.",
                "need": "Papos",
                "unlock": "Dieu du Mal"
            },
            {
                "question": "J'ai entendu dire que l'Empereur possédait un pendantif magique ?",
                "answer": "Oui, c'est un artefact très ancien et puissant, transmis d'Empereur à Empereur. Il a été conçu par le Dieu Petit-Chien lui-même. Il est constitué de deux parties qui s'assemblent: si l'une est brisée, le détenteur de l'autre moitié est renvoyé 7 jours dans le passé.",
                "need": "Pendantif Impérial",
                "unlock":""
            }
        ]
    },
    "Moine":{
        "description":"Le joueur s'adresse à un moine dédié au culte de Dragono, le dieu principal de l'empire, pour obtenir des informations sur les croyances religieuses et les pratiques théologiques.",
        "dialogues":[
            {
            "question": "Quel est le rôle de Dragono dans la religion de l'empire ?",
            "answer": "Dragono règne avec le dieu Petit-Chien sur le monde. Il est l'un des dieux les plus appréciés et vénéré dans notre empire. Il est représenté sous la forme d'un grand dragon vert. Il est le puissant Dieu du Feu.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Pouvez-vous m'en dire plus sur le festival de Dragono ?",
            "answer": "Il a lieu tous les 33 ans. Sa date exacte est déterminée par des astrologues à partir du feu des étoiles. Des milliers de fidèles viennent de toutes les provinces pour se réunnir à Dragonoville, autour du Temple de Dragono.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            }
        ]
    },
    "Marin":{
        "description": "Le joueur s'entretient avec un marin expérimenté du port de Dragonoville, qui pourrait avoir des informations précieuses sur les activités maritimes et les événements récents en mer.",
        "dialogues": [
            {
            "question": "Quel est l'état général des navires et des équipages ces jours-ci ?",
            "answer": "Eh bien, vous savez, la vie en mer est toujours imprévisible. Mais dans l'ensemble, nos navires sont en bon état et nos équipages sont prêts à affronter les vents et les vagues. Il y a toujours quelques écumeurs parmi eux, mais rien que nous ne puissions gérer.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Avez-vous remarqué des changements dans les routes maritimes ou des rencontres inhabituelles en mer récemment ?",
            "answer": "Hmm, pas vraiment de changements majeurs dans les routes maritimes, mais nous avons repéré quelques navires étranges naviguant près de nos côtes. Pas de quoi s'inquiéter, mais ça vaut peut-être la peine de jeter un œil de plus près.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Quelle est votre opinion sur les récentes mesures prises par les autorités portuaires pour renforcer la sécurité maritime ?",
            "answer": "Eh bien, je dois dire que c'est une bonne chose. Plus de patrouilles signifie moins de chances pour ces maudits pirates de s'en sortir. J'espère juste que cela suffira à dissuader ces vauriens de venir nous embêter.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            },
            {
            "question": "Avez-vous entendu parler de quelque chose d'inhabituel ou de suspect se passant dans les tavernes ou parmi les marins récemment ?",
            "answer": "Oh, vous savez comment c'est dans les tavernes. Beaucoup de ragots et de rumeurs qui volent à propos de trésors perdus et de monstres marins. Rien de sérieux, je le crains. Mais je peux toujours vous parler des dernières nouvelles si vous le souhaitez.",
            "need": "",
            "unlock": ""
            }
        ]
    },
    "Grand Maître de la Guilde des Guerriers":{
        "description": "Le joueur rencontre le Grand Maître de la Guilde des Guerriers à Pontcastel, une figure puissante et respectée dans le domaine militaire.",
        "dialogues": [
            {
                "question": "Quel est le rôle de la Guilde des Guerriers dans la défense de l'Empire ?",
                "answer": "Notre guilde est responsable de former les meilleurs combattants de l'Empire. Nous assurons la protection des villes, escortons les convois, et participons aux campagnes militaires lorsque l'Empereur fait appel à nous.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Avez-vous entendu parler d'une menace imminente contre l'Empire ?",
                "answer": "Il y a toujours des menaces contre l'Empire, qu'il s'agisse de bandits, de rebelles ou d'ennemis étrangers. Mais si une menace plus grande se profile, nous serons prêts à nous battre.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Quels sont les plus grands défis auxquels la guilde fait face en ce moment ?",
                "answer": "Le plus grand défi est le recrutement. De moins en moins de jeunes sont intéressés par la vie de guerrier. Nous avons besoin de nouveaux talents pour renforcer nos rangs.",
                "need": "",
                "unlock": "recrutement"
            }
        ]
    },
    "L'Empereur":{
        "description": "Le joueur demande audience devant l'Empereur lui-même, maître absolu de l'Empire.",
        "dialogues": [
            {
                "question": "Votre Majesté, quels sont vos projets pour renforcer l'Empire dans les années à venir ?",
                "answer": "Je travaille sur une série de réformes pour stabiliser nos provinces et renforcer notre influence sur les territoires voisins. L'Empire doit rester puissant et unifié pour résister aux menaces extérieures. Divisés, nos redoutables ennemis pourraient aisément nous écraser !",
                "need": "",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Quelles mesures prenez-vous pour assurer votre sécurité durant le Festival de Dragono ?",
                "answer": "Ma garde prétorienne est l'élite des forces de l'Empire, et elle veillera à ma sécurité. De plus, les seigneurs locaux se sont engagés à renforcer la sécurité durant l'événement.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Quels sont vos liens avec les grandes guildes de l'Empire ?",
                "answer": "Les guildes sont des piliers de notre société. Elles soutiennent l'économie et la stabilité de l'Empire. J'entretiens une relation étroite avec leurs chefs pour m'assurer que leurs intérêts convergent avec ceux de l'Empire.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            }
        ]
    },
    "Capitaine de la Garde Prétorienne":{
        "description":"",
        "dialogues":[]
    },
    "Seigneur de Pontcastel":{
        "description": "Le joueur demande audience devant le Seigneur de Pontcastel, un noble influent de la région et allié de Dragonoville.",
        "dialogues": [
            {
                "question": "Pourquoi y a-t-il une telle activité militaire à Pontcastel récemment ?",
                "answer": "Nous renforçons simplement nos défenses en prévision du Festival de Dragono. C'est une précaution nécessaire pour garantir la sécurité de tous les visiteurs, y compris l'Empereur.",
                "need": "",
                "unlock": "protection_festival"
            },
            {
                "question": "Comment se porte la ville de Pontcastel ?",
                "answer": "Pontcastel prospère grâce sa position stratégique sur la route commerciale entre les 2 capitales Dragonoville et Petit-chienville. Cette position avantageuse a toujours attiré la convoitise des seigneurs voisins.",
                "need": "",
                "unlock": "convoitise_pontcastel"
            },
            {
                "question": "La ville a-t-elle déjà été attaquée par les seigneurs voisins ?",
                "answer": "Plusieurs fois au cours de notre longue histoire tourmantée. En particulier, la rivalité avec Alaris est de longue date et est régulièrement attisée. Par exemple, il y a 30 ans, le seigneur d'Alaris a tenté de prendre la ville, mais grâce à l'aide du seigneur de Dragonoville, nous l'avons repoussé. Depuis, il nous deteste, Drakan et moi ! Hahahaha !",
                "need": "convoitise_pontcastel",
                "unlock": "attaque_de_pontcastel"
            },
            {
                "question": "Quelle est la position de Pontcastel face aux récentes rumeurs de rébellion ?",
                "answer": "Les rumeurs de rébellion ne sont que cela, des rumeurs. Pontcastel est loyale à l'Empereur et nous ferons tout pour maintenir la paix dans nos terres.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            }
        ]
    },
    "Seigneur de Chiotchiotville":{
        "description": "Le joueur rencontre le Seigneur de Chiotchiotville.",
        "dialogues": [
            {
                "question": "Pouvez-vous nous parler de l'importance de l'arène dans la vie de Chiotchiotville ?",
                "answer": "L'arène est le cœur battant de Chiotchiotville. Elle attire des foules de tout l'Empire pour voir nos gladiateurs s'affronter. C'est également une source de revenus considérable pour la ville.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            },
            {
                "question": "Y a-t-il des événements spéciaux prévus dans l'arène prochainement ?",
                "answer": "Oui, lors du Festival de Dragono, nous organiserons une série de combats spectaculaires pour célébrer l'événement. Les meilleurs gladiateurs de l'Empire s'affronteront pour le titre de Champion.",
                "need": "",
                "unlock": "festival_arene"
            },
            {
                "question": "J'aimerais bien participer aux combats de l'arène.",
                "answer": "Vous m'avez l'air d'être un valeureux guerrier. Je vais vous recommander auprès du maître de la guilde des gladiateurs.",
                "need": "festival_arene",
                "unlock": "combatre_dans_l_arene"
            },
            {
                "question": "Quelle est la relation de Chiotchiotville avec les autres grandes villes de l'Empire ?",
                "answer": "Nous entretenons de bonnes relations avec Dragonoville et Pontcastel, mais notre indépendance est importante pour nous. Chiotchiotville a toujours su se démarquer par sa force et sa résilience.",
                "need": "",
                "unlock": ""
            }
        ]
    },
    "Grand Maître de la guilde des Gladiateurs":{
        "description":"Le joueur se rend dans la guilde des gladiateurs, qui borde l'arène de Chiotchiotville.",
        "dialogues":[
            {
                "question": "Y a-t-il des événements spéciaux prévus dans l'arène prochainement ?",
                "answer": "Oui, lors du Festival de Dragono, nous organiserons une série de combats spectaculaires pour célébrer l'événement. Les meilleurs gladiateurs de l'Empire s'affronteront pour le titre de Champion.",
                "need": "",
                "unlock": "festival_arene"
            },
            {
                "question": "J'aimerais participer aux combats de l'arène.",
                "answer": "Je ne peux pas vous inscrire comme ça malheureusement. Si vous aviez une recommandation du seigneur de la ville, je vous ferais volontier participer.",
                "need": "festival_arene",
                "unlock": ""
            }

        ]
    },
    "Garde de la ville":{
        "description":"",
        "dialogues":[]
    }
}